陳茂波︰今年財赤將大增至2800億元或以上

財政司司長陳茂波發表網誌，指由於經濟不景將影響今年的稅收和賣地收入，加上兩輪防疫抗疫基金分別300億元及1375億元，今年度的財政赤字將會大幅增加至2800億元或以上。當中第二輪防疫抗疫基金規模1375億元，估計對本地生產總值提供2個百分點的緩衝，連同第一輪措施及財政預算案逾1200億的紓困措施，合共涉及約2900億元，相等於本地生產總值近10%，力度與其他主要市場相近。

他又指，由於措施屬特殊環境下的特殊一次過措施，雖令本港的財政儲備由11000多億元水平降到8000至9000億元左右，但仍相等於14至15個月的政府開支，但仍然可以承擔。

陳茂波指出，疫情在海外仍未受控，香港所受的影響在短期內將難以消除，須盡力避免出現大規模失業，否則會進一步削弱需求，引發經濟和就業出現「螺旋式下滑」。政府上周推出了第二輪防疫抗疫基金，力求在最大範圍保住就業、也保住企業，從而穩住經濟和信心。

當中800億元是用作推出「保就業」計劃，包括向合資格的僱主提供工資補貼，希望提供誘因促使企業在目前艱難的環境下盡可能不裁員，相信能讓一百多萬名打工仔受惠。此外，政府亦會用60億元、在未來兩年在公私營界別創造約三萬個職位。他表示，保就業重點不單關乎經濟，更重要的是民生。

另一個重要元素是保企業。因為企業提供就業機會，也是供應鏈中的一環，因此，保企業能保住經濟活動的暢順運作和市民能享受的服務選擇。如果支持企業的覆蓋面夠廣泛，也有助避免因出現連環信貸風險，而影響金融穩定。

在防疫抗疫下，本地消費及外貿這兩大經濟引擎均突然被煞停，很多企業生意大幅下跌外，還面對巨大的資金周轉壓力。故此對中小企融資擔保計劃作了大幅調整。就貸款上限而言，八成信貸擔保的貸款上限由1500萬元增加到1800萬元；九成信貸擔保的上限則由600萬元增加到800萬元，並放寬了申請資格，讓更多受疫情影響的企業，包括上市公司也可申請。

至於百分百擔保的上限則由200萬元增加到400萬元，並將政府的承擔額增加至500億元，讓更多中小企受惠。就息率而言，八成及九成信貸擔保計劃將增設為期一年、不超過三厘的利息補貼，以紓緩企業的利息開支。

他又指出，透過金管局推出多方面的措施，力求讓市場有更充裕的資金環境。包括一個月內先後下調了逆周期緩衝資本(CCyB)要求和將監管儲備減半，合共釋放了7,000至8,000億元的額外貸款空間。金管局今個月又將減發外匯基金票據，增加銀行同業市場整體港元流動性約200億元，局方並另與美國聯儲局安排了回購協議，為本港市場提供額外的美元流動性，亦有助緩減資金的成本。

收返明日大嶼計劃先啦

呢班垃圾除左洗錢有做過d乜

他又指，由於措施屬特殊環境下的特殊一次過措施，雖令本港的財政儲備由11000多億元水平降到8000至9000億元左右，但仍相等於14至15個月的政府開支，但仍然可以承擔。
口吻咁似譚生菜，啫係代表...

比你洗不如比我洗

我都唔知佢地做過乜
日日開記者會當做左野
講D野又無限LOOP

波叔是否違反基本法要求量入為出既原則

我理西得你破埋產啦，你條廢柴冇料扮四條

有冇人知2800億算多定少

出黎警告大家

少 政府大把錢

有你呢個政府 多多錢都唔夠啦

警告大家我今年使左好多你地嘅錢

屌你老母啊陳茂波

繼續落去就可以玩死政府
班狗冇糧出
玩多15個月

正， 4年後香港破產

下年度加公司利得稅囉
用咗千六億係佢地身上 唔係唔收返嘛？

政府講緊有幾萬億wo, 即係幾萬蚊拎你幾千蚊

但係佢地會發咗達先

起條行人天橋都成億，呢到濕濕碎啦

政府工減人工先出嚟嘈喇。2800億好少

成幾千億香港人收到幾多呀 比晒業同財團

外匯儲備黎

係, 但曾俊華都拎左部份黎起樓

WFC？

你減黑警人工, 減黑警編制, 取消買裝甲車囉

其實呢個計劃註定難產 第一過唔到環評 第二下屆政府唔會再搞

話你都on9,大不了咪加加稅，冇交過稅既廢柴係唔會明

梗係財赤啦 利益輸送左咁多比自己友同上面
你老母臭閪

又穿櫃樋底？

班狗已經唔知買左幾多新玩具預備整死我哋

咩時勢呀~吊你依家同我地計錢
係咪想WWW3.5呀

香港大把外匯儲備 你真係驚佢地沒錢

起矮啲

佢咁講即係話嘥佢好多錢, 叫香港人唔好問佢攞錢, 乾塘

負債同破產係兩回事

So what?
樓市，股市 gogogogogo
大泵水補大家份工

發債咪得，大把credit,全世界政府都係咁

起個人工島六千億都話濕濕碎
你話呢

垃圾政苦

起高鐵洗哂就加稅

蝕個少少 嘈乜鳩😑😑😑

反而係唔撚識洗錢
成萬億收收埋埋做乜撚

正呀，關我撚事

少到仆街，出面d政府個個爭人周身街數，香港洗完2800億仲大撚把錢

中共話要抽水，奴才政府有得say no咩？

冇唒都吾關我哋事
關我哋鬼事
成班政府冗員

譴責
強烈譴責

亂9 fing

用曬咪問上面拎囉

咁樣玩都仲有四五年怕乜

繼續加黑警人工

用曬啲錢就唔洗明日大愚
但係啲錢一蚊都落唔到我袋
屌曬你地老母

無錢就起少啲無謂野啦，淨係觀塘果個噴泉都幾千萬

攬炒完邊有一萬億比佢起

你財赤關我撚事

太少

而家個標準過唔到
改低啲個標準就過到

裏面肯定有70％以上輸送左去共產黨袋

直接用土地回收條例收棕地，又快又平

用晒咪叫支那國印番幾千億推落嚟香港囉

係囉 財赤又增黑狗預算 增聘黑狗？
唔撚識量入為出？

呢個正苦無錢最好
一有錢就派俾黑驚恐

理財新哲學

高鐵三跑港珠澳用成幾千億起無開幾個月， 有開都唔係當日所講咁多人
之後話要用成萬億起明日大嶼

大白像送中工程又唔撚提

不過一蚊都冇袋過入市民袋

WFC

派晒俾有錢人然後話財赤
笑撚死

免少個差餉己經好好
成日免差餉益大地主

凈係識report, 文員都做到你個位啦

佢無錢咪加稅項

然後有近3百億就送左俾黑警，黑警仲要你同佢講對唔住，真係痴晒線

用左咁撚多錢 一蚊都收唔到

借個位 開Post咁多日連3萬都冇
唔該入去簽個名
你有幾想話畀人知你想香港獨立

佢有冇諗過財赤係因為佢做得唔好
況且庫房大撚把錢啦屌 6千億起個濕鳩人工島

驚囉，咁撚串，以為你養人全家呀on9 仔，香港要交稅既人多定唔洗交既人多，咪加，我就唔洗交既，驚閪

最好快啲洗撚哂，跟住破埋產！DLLM

關我撚事，有盈餘又唔係比我，財赤又唔係係我銀包拎錢出來

冇錢咪發債 美國都係咁

有盈餘咪亂鳩咁起嘢，d錢都唔係用喺香港人，理鳩你就算一萬億赤字

數學都唔知小學畢業未既犯法波學人做呢個位

你真天真，你以為港共唔敢硬推？

都叫多既 但未到叫有大影響
本身有四萬億盈虧
之前每年庫房都賺開千幾億 未計外匯基金
外匯基金17-19三年賺咗5000億

咁要起多D噴水池增強下風水啦

關我撚事

通常拎到盡政府津貼果d都係無咩交稅
大把非財團逃到唔洗交稅

玩到無錢就大條道理開vat
總之要搞死你地香港人

政府有錢寧買武器打巿民都唔會益巿民
話之你赤字 dklm

減黑警人工啦
浪費公帑

起噴水池係好on9
冇用 又dum本 起又一筆錢
起完個個月都維修保養清潔藥水
都咪話唔甘

全部公務員人工減半仲蝕錢

再同我地講

屌你啦 賺錢又冇我份
你財唔彩赤關我撚事

過佐今次疫情之後

香港重有無錢搞三跑及明日大愚？

平心而論 我地d小市民又唔係交好多稅 其實真係冇咩資格 人地大企業一路交咁多 講真回饋比返佢地好正常 唔好成日用連登仔角度啦

輸了...無晒錢了

最好用撚哂 收重稅驚你老母呀

香港咁撚易玩都玩到財赤，垃圾

其實政府洗得最多錢係落大白象度 下下送錢比上面洗
又三跑又高鐵又港豬澳又人工島
剩係沙中線中間班官都唔知穿左幾多櫃桶底啦
整一條單車鐵要八萬 噴水池要幾千萬

關咩連登仔角度事 屌得最多都係屌佢亂鳩咁批啲大白象 冇人屌過佢派返比班商家佬喎

是撚但啦 反正啲錢都唔會到我手
理得佢2萬8定2千8

薪俸稅一向都唔係香港主要收入
賣地先至係 加薪俸稅唔幫得幾多 而香港一直吸引外資嘅一個優勢就係自由市場加上低稅收 加稅只會令趕走外資 到時財赤仲勁

500億畀咗黑警買玩具

財赤勁, 食哂D儲備, 咪加稅囉, 呢個係必然既事實, 呃唔到人, 傻仔先以為香港既錢係天跌落黎, 無論經濟幾差, 都唔關自己事, 賣地唔可以賣過世, 如果經濟差樓價大跌, 香港政府救市都救唔切, 仲敢賣地推冧個市? 就算政府敢賣, 發展商都唔敢買啦下話

薪俸稅點會唔幫得幾多? 歐美國家幾多%稅率? 幫唔到幾多不如叫佢地學香港咁超低稅率, 去吸引更多外資?

所以今年財赤主因係賣唔到地 Kai Tak個幾塊地都流咗標 啲地越嚟越唔值錢

又開口中, 聽口吻就知係呢類人, 身邊好多, 你真係幸福

大白象批晒啲錢出去然後要全港陪你共渡時艱？
今日我就所有津貼同政府資助全撚部申請晒佢

第二輪根本垃圾，受惠既只有老闆，d錢比佢咁用真係正仆街

1375億根本就唔係用係香港人身上

其實好ON9咁救，依個肺炎都係長期影響大，
你就走去玩D短期派錢，
點解唔留D彈藥，講真中小企廢炎要執柒咪由佢，
走去補貼班中小企，好多企業都唔受廢炎影響，
補貼佢地只會令佢地賺得仲好多，
怕連鎖效應咪淨保住D 航空 酒店 大公司LO，
旅行社 餐廳果D咪由柒佢執LO。

吊，依家根本同03年唔同，03年係通縮，負資產，
社會動盪D人對香港無晒信心，
吊依幾個月樓市物價根本無變過仲KEEP住通脹，
就咁撚快走去救市FING晒D錢。

頭尾比左成3千億比差佬

公務員仲唔減人工？

沙士新請公務員轉合約制，好多公司都仿傚，
公務員帶頭減薪，出面只會斬得仲勁。

沙士果時政府帶頭玩合約制，
攪到依家好多銀行中層低層位都轉晒CONTRACT，
E家政府重新請返PERM位，
但出面好多私人公司依家好多位都繼續合約。

如果封關兩個月

香港都唔洗輸1000億

唔係都叫多啦
全世界有咩政府有財政儲備

收埋d白象工程先啦 細細地幾萬蚊張一人櫈 大到好撚多億嘅明日大愚
仲有班狗官d人工 減一成 俾返多少誠意好無

如果洗哂啲錢就破產嘅
咁而家全世界應該剩係得香港同澳門政府係唔使破產

呢啲世紀疫症時間仲成撚日講錢，政府要咁多錢嚟咪就係呢啲時間用囉。

錢係儲嚟用，唔係成日用嚟打飛機話自己幾有錢

其實真係濕濕碎

由啲濕鳩旅行社賓館餐廳執柒佢
直接俾錢失業人士
留返啲錢補貼下年創業嘅公司好過啦
做生意包賺咩

六千億一定起唔到
準備超支五次啦

佢天剎孤星冇老母

無敵

其實香港可以襯美國量化寬鬆一直印銀紙，只係佢肯唔肯玩到咁。

一年三千億同十年幾六千億個價值都唔同啦